[Galaxy_Macau_Night_view_201606.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Galaxy_Macau_Night_view_201606.jpg "fig:Galaxy_Macau_Night_view_201606.jpg")
[Galaxy_Macau_Main_Lobby_2011.JPG](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Galaxy_Macau_Main_Lobby_2011.JPG "fig:Galaxy_Macau_Main_Lobby_2011.JPG")
[Galaxy_Macau_Crystal_Lobby_2011.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Galaxy_Macau_Crystal_Lobby_2011.jpg "fig:Galaxy_Macau_Crystal_Lobby_2011.jpg")
[Galaxy_Macau_Grand_Resort_Deck_Overview_2016.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Galaxy_Macau_Grand_Resort_Deck_Overview_2016.jpg "fig:Galaxy_Macau_Grand_Resort_Deck_Overview_2016.jpg")
[Galaxy_Macau_Grand_Resort_Deck_View1_2011.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Galaxy_Macau_Grand_Resort_Deck_View1_2011.jpg "fig:Galaxy_Macau_Grand_Resort_Deck_View1_2011.jpg")
**澳門銀河**（Galaxy
Macau），是[澳門一所五星級綜合渡假城](../Page/澳門.md "wikilink")，位於[路氹城塡海地段](../Page/路氹城.md "wikilink")，毗鄰[澳門威尼斯人-度假村-酒店和](../Page/澳門威尼斯人-度假村-酒店.md "wikilink")[澳門百老匯](../Page/澳門百老匯.md "wikilink")。

## 歷史

2002年，[澳門特別行政區政府正式開放賭權](../Page/澳門特別行政區政府.md "wikilink")，發出三張賭牌予投資者競投，[銀河娛樂場股份有限公司投得其中一賭牌](../Page/銀河娛樂場股份有限公司.md "wikilink")。

2005年，銀河娛樂公佈了兩個大型投資項目，包括2006年10月落成的[星際酒店以及重點發展項目銀河娛樂渡假村](../Page/星際酒店.md "wikilink")（銀河渡假城前稱），整個項目原預計於2008年落成，並以「神秘綠洲」為主題。因受到2008年的金融海嘯影響，銀河娛樂曾表示項目會無限期停工。到了2009年年初，銀河娛樂引入Permira基金以後才得以重新啟動該項目，並宣佈銀河渡假城的開業日期，由2009年年中修訂為2010年，最終方案採用了宮殿式設計。\[1\]

2011年3月，銀河娛樂宣佈「澳門銀河」於2011年5月15日開幕。

2011年5月15日，澳門銀河於下午5時正式開幕。

2011年7月22日，母公司和[UA合作](../Page/娱艺.md "wikilink")，開設「UA銀河影院」，為提供澳門市民及其他遊客方便而設。開幕日期為2011年12月15日。\[2\]

2012年3月30日，澳門銀河旗下的高級私人會所「紅伶」將對外開放，「紅伶」的概念源自設計師[陳幼堅](../Page/陳幼堅.md "wikilink")，創作靈感源自1880年代的巴黎夜幕、1930年代的東方巴黎和上海的流金歲月。「紅伶」典藏多件特為會所而創的藝術珍品，全部出自中國當代藝術家之手筆，包括[卜樺](../Page/卜樺.md "wikilink")、[陳曼](../Page/陳曼.md "wikilink")、[鄧新黎](../Page/鄧新黎.md "wikilink")、[凌健及](../Page/凌健.md "wikilink")[鄭路等](../Page/鄭路.md "wikilink")。\[3\]

2012年4月26日，銀河娛樂公佈澳門銀河的第二期工程內容，當中包括引入[萬豪國際酒店集團旗下之兩個酒店品牌](../Page/萬豪國際酒店集團.md "wikilink")，[麗思卡爾頓酒店以及全球最大的](../Page/麗思卡爾頓酒店.md "wikilink")[JW萬豪酒店](../Page/JW萬豪酒店.md "wikilink")。而娛樂場、零售、餐飲及會展區域的面積亦將會有所擴充，第二期工程完成後澳門銀河的面積將擴充近一倍至100萬平方米，預計投資約為160億港元，目標將於2015年中開幕。\[4\]2014年1月，意大利名廚Umberto
Bombana宣佈他的Otto e Mezzo將於2015年年中在銀河二期中的麗思卡爾頓酒店內開業。\[5\]

2015年1月8日，澳門銀河二期地盤早上發生火警，建築物頂樓起火，冒出大量濃煙。\[6\]

2015年5月27日，澳門銀河二期正式開幕。

## 酒店

### 澳門銀河酒店

銀河酒店是澳門銀河三間五星級酒店中的自家獨立品牌。為旅客提供1,500間現代風格的客房，當中包括150間套房。客房室內設計和浴室用品的設計由香港名師陳幼堅負責。酒店設自助餐廳festiva（群芳），提供多國自助餐美食。大堂亦設《水簾CASCADES》酒廊，供應傳統的英式下午茶。

<File:Galaxy> Macau Hotel Reception 2011.jpg|大堂 <File:Galaxy> Macau
Hotel VIP Enterance 2011.jpg|VIP專用大堂 <File:Galaxy> Macau Festiva
Restaurant 2011.jpg|自助餐廳festiva <File:Galaxy> Macau Cascades
2011.jpg|大堂洒吧「水簾CASCADES」

### 澳門大倉酒店

大倉酒店在日本及全球各有十七及六家分店\[7\]。是澳門銀河綜合度假城的合作夥伴之一，提供約450間客房，房間強調簡約風格及日式舒適感，亦是度假城內唯一一家設有行政客房及行政酒廊貴賓室的酒店。\[8\]

該酒店二樓曾設西餐廳「和庭」、日本餐廳「-{山里}-」及「清酒盃」，均於2014年6月16日起暫停營業，位於28樓的水晶鋼琴酒吧亦已於2014年5月1日起暫停服務。原「和庭」餐廳遷往酒店六樓，於2014年7月中旬重新營業，並更名為「全日餐廳」，而「-{山里}-」則於八月初於酒店28樓以「招牌日本餐廳」名稱重新開業。原有的「和」大堂酒廊則繼續維持正常營業。

酒店28樓設健身室，29樓亦有游泳池和桑拿按摩。

<File:Hotel> Okura Macau Lobby 2011.jpg|酒店大堂（2011年） <File:Hotel> Okura
MacauTerrace Restaurant 2011.jpg|2樓和庭餐廳（已於2014年遷往酒店六樓） <File:Hotel>
Okura Macau Business Centre 2011.jpg|商務中心 <File:Okura> Health Club &
Pool 2011.jpg|大倉健身室及游泳池

### 澳門悅榕莊

澳門悅榕莊是“澳門銀河”綜合渡假城另一個合作夥伴，提供約250間全套房客房，以及10間獨立別墅。所有豪華套房均配備室內私人泳池，更是眾多澳門酒店中唯一擁有獨立花園和私人泳池的標準渡假別墅區。別墅內設私人泳池，一般泳池別墅面積達450平方米，心靜軒泳池別墅更佔地950平方米\[9\]酒店內亦設兩間主題食府Belon（貝隆）和Saffron（尚坊）。「貝隆」位於酒店的31樓，設計以海洋環境為主，提供歐洲海鮮和燒烤菜式。「尚坊」位於地下大堂，是悅榕庄的經典品牌餐廳，主打創意泰國菜，裝修亦以泰式風情為主。

悅榕庄內亦設「澳門悦榕Spa」，配備兩個充滿熱帶雨林格局的水療池，以及面積3,400平方米的水療室。

<File:Galaxy> Macau Banyan Tree Maca Lobby 2011.jpg|酒店大堂 <File:Galaxy>
Macau Banyan Tree Macau Level 2 Lobby 2011.jpg|2樓宴會廳大堂 <File:Galaxy>
Macau Banyan Tree Macau Swimming Pool 2011.JPG|悅榕莊泳池 <File:Galaxy> Macau
Banyan Tree Macau Saffion Restaurant 2011.jpg|Saffron-尚坊

### 澳門麗思卡爾頓酒店

於2015年5月開幕，位於地下至3樓及32樓至53樓，擁有超過250間套房。

### 澳門JW萬豪酒店

是亞洲最大的JW萬豪酒店，於2015年5月開幕，位於地下至31樓，擁有1,015間客房及套房。

## 天浪淘園

澳門銀河天浪淘園佔地75,000平方米，分兩期發展。第1期設2,000平方米的沙灘及全球規模最大的空中衝浪池。第二期設全球最長575米的空中漂流，全程歷時20分鐘，泳客需抱着大形水泡跳進水道。其他設施包括3條高9米的天際滑水梯「沖天激流」、人工沙灘「棕悅灣」，以及專為小朋友而設，面積達300平方米的水上遊樂區「童樂島」。園區設有數間咖啡廳、酒吧以及服裝店。

<File:Galaxy> Macau Grand Resort Deck Rapid Canyon 2016.JPG|空中漂流
<File:Galaxy> Macau Grand Resort Deck Skytop Waterslide
2016.JPG|天際滑水梯「沖天激流」 <File:Galaxy> Macau Grand Resort
Deck Kidz Island 2016.JPG|水上遊樂區「童樂島」 <File:Galaxy> Macau Grand Resort
Palm Cove 2016.jpg|人工沙灘「棕悅灣」 <File:Galaxy> Macau Grand Resort Deck
Butterfly Gard 2016.jpg|蝴蝶園

## 商場

[Galaxy_Macau_The_Promenade_Shops_Pearl_Lobby_2016.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Galaxy_Macau_The_Promenade_Shops_Pearl_Lobby_2016.jpg "fig:Galaxy_Macau_The_Promenade_Shops_Pearl_Lobby_2016.jpg")
[Galaxy_Macau_The_Promenade_Shops_Jade_Lobby_2016.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Galaxy_Macau_The_Promenade_Shops_Jade_Lobby_2016.jpg "fig:Galaxy_Macau_The_Promenade_Shops_Jade_Lobby_2016.jpg")
[Broadway_Macau_The_Broadway_Food_Street_Night_view_201606.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Broadway_Macau_The_Broadway_Food_Street_Night_view_201606.jpg "fig:Broadway_Macau_The_Broadway_Food_Street_Night_view_201606.jpg")\]\]
第1期商場部份用兩條購物大道分隔，裝修採用大理石地台及石柱。購物大道西以高級鐘錶及珠寶品牌為主，租戶包括Jaeger、Piaget、ROGER
DUBUIS、Van Cleef &
Arpels、悅榕閣手工藝品店及[中國工商銀行](../Page/中國工商銀行.md "wikilink")；購物大道東以大眾化品牌為主，主要租戶包括[眼鏡88](../Page/眼鏡88.md "wikilink")、[萬寧](../Page/萬寧.md "wikilink")、[零食物語](../Page/零食物語.md "wikilink")、[GODIVA](../Page/GODIVA.md "wikilink")、Häagen-Dazs、[Pacific
Coffee](../Page/Pacific_Coffee.md "wikilink")、利基通訊、[六福珠寶](../Page/六福珠寶.md "wikilink")、銀河商店及金城中藥房。

食肆包括香港馳名茶餐廳[翠華餐廳](../Page/翠華餐廳.md "wikilink")、粵菜餐廳丹桂軒、金悅軒、葡軒和名家韓國餐廳。而亞洲美食坊則提供13間不同地區的品牌，包括[Pepper
Lunch](../Page/Pepper_Lunch.md "wikilink")、越南[PHO
24](../Page/PHO_24.md "wikilink")、New York Fries、香辣屋、帕莎及大哥燒味等。

<File:Galaxy> Macau West Promenade View1 201112.jpg|購物大道西 <File:Galaxy>
Macau East Promenade 2011.jpg|購物大道東 <File:Galaxy> Macau Taste of Asia
201112.jpg|亞洲美食坊 <File:Galaxy> Macau East Square 2011.jpg|東翼廣場 <File:UA>
Galaxy Macao Cinema 201112.jpg|UA銀河影院

第2期商場命為「時尚匯」，由Benoy設計，總面積超過10萬平方米，設超過200個時尚品牌，於2015年5月開業。商場主要租戶有[H\&M](../Page/H&M.md "wikilink")、[Burberry](../Page/Burberry.md "wikilink")、[Dior](../Page/Dior.md "wikilink")、[路易威登](../Page/路易威登.md "wikilink")、[Nike](../Page/Nike.md "wikilink")、[adidas](../Page/adidas.md "wikilink")、DFS
Beauty以至澳門首間[Apple
Store等品牌](../Page/Apple_Store.md "wikilink")。其中約30個品牌首度進駐澳門，包括Alexander
McQueen、Georg Jensen、Delvaux、Harry Winston、Maje、Moncler、Mulberry、Proenza
Schouler、Roger Viver 及 Sandro等。

## 其他設施

澳門銀河鑽石大堂設頂級會員制私人會所 ─「紅伶」及接近
16,000平方米的UA銀河影院，共提供十間獨立影院。其中五間豪華貴賓影院可供應五星級餐飲、由專人提供服務的酒廊，以及可調校角度的舒適沙發座椅。

## 二期發展

銀行娛樂計劃斥資160億元，發展酒店及博彩項目「澳門銀河2期」。\[10\]為配合第一期，引進萬豪國際旗下酒店品牌，包括麗思卡爾頓酒店旗下首間全套房酒店及JW萬豪酒店，令渡假城的客房數目增加至超過3,600間。第二期建成後，除了會擴大渡假城的娛樂場空間，購物面積亦將擴增至超過10萬平方米，開設逾200間商店，並增設超過45間國際餐飲食肆，令總數達至100間。工程於2015年完成\[11\]
銀娛2期及由金都綜合樓群改造而成之澳門百老匯項目於5月27日開幕。\[12\]

## 事件

  - 2017年1月18日下午1時許，銀河綜合度假城內的大倉酒店發生四人印度家庭集體自殺案，司警到場調查後，兩男子已死亡，其餘1男1女昏迷送院，現場檢獲毒藥和4封以英語書寫的遺書。但司警未有公開死者自殺原因。在司警帶走證物期間，酒店職員一度阻撓記者拍攝。\[13\]

<!-- end list -->

  - 2017年8月，[強颱風天鴿正面吹襲澳門後](../Page/颱風天鴿_\(2017年\).md "wikilink")，有員工控訴老闆，指出遲到上班需扣錢。其後公司要求員工組織清潔隊清理酒店泳池垃圾，以重開泳池供住客使用。結果引起網民譴責銀娛集團的做法，批評公司只求盡快賺錢，未有想過要救災，認為做法可恥，埋沒企業良心。\[14\]
  - 2018年9月，[強颱風山竹風眼吹襲澳門後](../Page/颱風山竹_\(2018年\).md "wikilink")，澳門未收到很多的破壞，需要清理，災難性低。

<!-- end list -->

  - 2019年1月4日深夜時分，3名內地男子在酒店門外吸煙，其間有治安警上前勸止，但遭指罵及動粗警員，並互相推撞。治安警曾拔出警棍和配槍，警告無效後向天開槍示警。最後多名酒店保安上前合力制服該名醉漢。警方拘捕3名年齡37至40歲的內地男子。開槍示警的警員身體多處受傷，送院治理後出院。\[15\]

## 獎項

| 獲獎年份  | 頒獎機構                | 獎項名稱              |
| ----- | ------------------- | ----------------- |
| 2011年 | Travel Weekly China | 年內最佳新開幕酒店         |
| 2012年 | 國際博彩業大獎（倫敦）         | 年度世界最佳娛樂場／綜合渡假村   |
| 2012年 | 國際博彩業大獎（倫敦）         | 年度最佳娛樂場營運商（澳洲／亞洲） |
| 2012年 | 中國酒店星光獎（廣州）         | 中國十佳旅遊度假酒店        |

## 鄰近建築／景點

## 交通配套

### 免費穿梭巴士

「銀河快線」穿梭巴士提供來往酒店與各口岸的免費[接駁專巴服務](../Page/酒店及娱乐场客运专车.md "wikilink")，設有以下9條路線\[16\]：

  - **澳門銀河** ↔ [關閘旅遊巴士站](../Page/關閘.md "wikilink")
  - **澳門銀河** ↔ [關閘賭場及酒店穿梭巴士站](../Page/關閘.md "wikilink")
  - **澳門銀河** ↔ [外港客運碼頭](../Page/外港客運碼頭.md "wikilink")
  - **澳門銀河** ↔ [澳門國際機場](../Page/澳門國際機場.md "wikilink")
  - **澳門銀河** ↔ [氹仔北安客運碼頭](../Page/氹仔北安客運碼頭.md "wikilink")
  - **澳門銀河** ↔ [路氹邊檢大樓](../Page/路氹邊檢大樓.md "wikilink")
  - **澳門銀河** ↔ [新馬路](../Page/新馬路.md "wikilink")
  - **澳門銀河** ↔ [星際酒店](../Page/星際酒店.md "wikilink")

### 合作交通

「路氹金光大道─金光穿梭巴士」提供來往各路氹城區酒店的免費接駁專巴服務，設有來往[新濠天地](../Page/新濠天地.md "wikilink")、[澳門威尼斯人的路線](../Page/澳門威尼斯人.md "wikilink")\[17\]。

### 公共交通

[澳門輕軌](../Page/澳門輕軌.md "wikilink")[氹仔線](../Page/澳氹線.md "wikilink")—
[排角站](../Page/排角站.md "wikilink") （預計2019年投入服務）

鄰近**澳門銀河綜合度假城**的巴士站有：

  - T365 排角/銀河（PAI KOK/ GALAXY）
    路線：[25B](../Page/澳門巴士25X路線.md "wikilink")、[26A](../Page/澳門巴士26A路線.md "wikilink")、[30X](../Page/澳門巴士30X路線.md "wikilink")、[35](../Page/澳門巴士35路線.md "wikilink")、[MT1](../Page/澳門巴士MT1、MT2路線.md "wikilink")、[MT3](../Page/澳門巴士MT3路線.md "wikilink")、[MT4](../Page/澳門巴士MT4路線.md "wikilink")
  - T420 蓮花海濱大馬路/銀河-1（AV. M. FLOR DE LÓTUS/GALAXY-1）
    路線：[52](../Page/澳門巴士52路線.md "wikilink")、[55](../Page/澳門巴士55路線.md "wikilink")、[71](../Page/澳門巴士71路線.md "wikilink")、[73](../Page/澳門巴士73路線.md "wikilink")、[N6](../Page/澳門巴士N6路線.md "wikilink")

## 外部連結

  - [澳門銀河官方網頁](http://www.galaxymacau.com/)
  - [銀河娛樂官方網頁](http://www.galaxyentertainment.com)

## 參考資料

<div>

<references />

</div>

[Category:澳門酒店](../Category/澳門酒店.md "wikilink")
[Category:澳門旅遊景點](../Category/澳門旅遊景點.md "wikilink")
[Category:澳門賭場](../Category/澳門賭場.md "wikilink")

1.  [銀娛押後氹仔賭場開業](http://paper.wenweipo.com/2008/11/22/FI0811220032.htm)
2.  [UA銀河3D影院年內開幕](http://www.macaodaily.com/html/2011-07/22/content_613568.htm)
3.  [1](http://www.galaxymacau.com/zh-hant/other/press-room?nid=25)
4.  <http://www.galaxyentertainment.com/images/stories/investor_relation/files/ir_releases/2012/tc/Apr/geg%20-%20galaxy%20macau%20phase%202%20press%20release%20traditional%20chinese_website.pdf>
5.
6.
7.  [大倉酒店株式會社中文版網站](http://www.hotelokuramacau.com/tc/home/index.php)
8.  [澳門大倉酒店官方網站](http://www.hotelokuramacau.com/tc/home/index.php)
9.  [澳門悅榕庄官方網站](http://www.galaxymacau.com/zh-hant/stay/banyan-tree-macau)
10. [銀娛「澳門銀河第2期」展開　料工資續升](http://hk.news.yahoo.com/%E9%8A%80%E5%A8%9B-%E6%BE%B3%E9%96%80%E9%8A%80%E6%B2%B3%E7%AC%AC2%E6%9C%9F-%E5%B1%95%E9%96%8B-%E6%96%99%E5%B7%A5%E8%B3%87%E7%BA%8C%E5%8D%87-063300291--sector.html)
    *香港電台*. 2012年4月26日.
11. [【客戶資訊】呂志和：澳門銀河二期加快旅遊業休閒市場增長](http://www.finet.hk/mainsite/newscenter/FINETHK/0/494550.html)
    *財華網*. 2012年4月26日.
12.
13.
14.
15.
16. [澳門銀河免費穿梭巴士路線](http://www.galaxymacau.com/zh-hant/other/getting-here)
17. [澳門銀河渡假村官方網站交通指南](http://www.galaxymacau.com/zh-hant/other/getting-here)